\newpage
% Epígrafe
\vspace*{0.4\textheight}
\noindent{\LARGE\textbf{Aos meus amigos}}
\vspace{20pt}

``\footnotesize\textit{Tenho amigos que não sabem o quanto meus amigos são. Não percebem o que lhes devoto e a absoluta necessidade que tenho deles.}

\textit{Alguns deles não os procuro, basta-me saber que eles existem. Esta mera condição encoraja-me a seguir em frente pela vida. Mas, porque não os procuro com assiduidade, não posso dizer-lhes o quanto gosto deles. Eles não iriam acreditar. Muitos deles estão a ler esta crônica e não sabem que estão incluídos na sagrada relação dos meus amigos. Mas é delicioso que eu saiba e sinta que os adoro, embora não declare e não os procure. E às vezes, quando os procuro, noto que eles não têm noção de como me são necessários, de como são indispensáveis ao meu equilíbrio vital, porque eles fazem parte do mundo que eu, tremulamente, construí e tornaram-se alicerces do meu encanto de vida.}

\textit{Se alguma coisa me consome e me envelhece é que a roda furiosa da vida não me permite ter sempre ao meu lado, morando comigo, andando comigo, falando comigo, vivendo comigo, todos os meus amigos, e, principalmente os que só desconfiam ou talvez nunca vão saber que são meus amigos!}

\textit{Os amigos não se fazem, reconhecem-se.}
\normalsize''
\begin{flushright}
Vinícius de Moraes
\end{flushright}

\newpage